# Пример кода #


**Платформа** - PHP v.5.3


## Исходные данные: ##

Существует система бронирования номеров и учета туристов турбазы "Дюны". Серверная часть - php, клиентская - html/javascript (c jquery и др.)

**Задачи:**

- разобраться с этой системой

- повысить безопасность и быстродействие

- сделать мобильную версию

- реализовать дополнительный функционал согласно ТЗ

**Одна из функций (из ТЗ):**

Реализовать возможность бронирования номеров на сайте турбазы с обработкой заказов операторами call-центра, выпиской путевок и автоматическим информированием (по email и sms) клиентов об изменении статуса заказов, предоставления инструкций и доп. информации.

## Пример реализации функции получения списка заказов: ##

**- реализация:**

	- паттерн MVC,

	- маршрутизация,

	- базовая авторизация (пока по allow-origin),

	- шаблоны ответов html и json,

	- разделение ответа на страницы (пагинация)

**- примеры запроса:**

http://pre.grad39.ru/order/orders/type/json/statusId/3 или

http://pre.grad39.ru/order/orders?type=json&statusId=3, где

	- order - раздел (контроллер),

	- orders - акция (метод контроллера),

	- type - тип ответа (html, json)

	- statusId - запрашиваемый статус заказов

**- пример ответа:**

	- список заказов в формате json для плагина jQuery - jqGrid

**- структура проекта:**

	- application

		- config

			- config.php - файл конфигурации

		- controllers

			- controller.php - базовый класс контроллера

			- order.php - класс контроллера работы с заказами

		- models

			- model.php - базовый класс модели

			- order.php - класс модели для работы с заказами

		- views

			- view.php - класс view

			- templates

				- common_*.tpl - общие шаблоны страниц в формате html и json

				- orders_*.tpl - детальные шаблоны страниц в формате html и json

	- framework

		- core

			- loader.php - автозагрузка классов

			- route.php - маршрутизатор

			- run.php - стартовая инициализация и запуск приложения

			- secure.php - авторизация и безопасность

		- database

			database.php - работа с БД

		- helpers

			- error.php - обработка ошибок

			- helper.php - вспомогательные функции

			- log.php - логгирование

			- params.php - работа с параметрами

		- libraries - сторонние библиотеки

		- log - папка для логов

	- index.php - точка входа

	- paths.php - пути проекта

	- public - для front-end (css, js, images, etc)